點解新幹線唔會脫軌？

點解新幹線去到成700km/h 都唔會脫軌
但其他火車or地鐵去到90 - 200就會脫軌？

現時邊條新幹線去到700km/h咁把炮

就咁維基都搵到兩單
懷疑樓主小學未畢業

人地講緊新幹線呀，
你就真係幼稚園未畢業嘞。

日日行幾班新幹線
咁少意外算唔錯

你講果兩單都唔係新幹線
唔好衝出黎柒啦
不如逢星期四五下午5點20分收睇新幹線戰士惡補下啲鐵路知識先
你仲on9過啲小學生

你講得啱
但我係回應緊佢第二點

咁都冇700km/h嘛...？

另外新幹線有專用track冇任何平交道（迷你新幹線除外），沿線有比較高規格保護，排除好多意外同外來人為因素

佢寫我就信架啦

新幹線嘅路軌唔同普通電車/地下鐵路軌，係闊身啲，同埋可以做到對路軌少好多摩擦力。

新幹線路軌有條護軌 好似係

笑咗

依套好睇
啲機好正

新幹線好似係標準軌，係日本國鐵用窄軌所以顯得新幹線闊左

姐係闊d又可以快d同穩定?